{
  "surah_id": "55",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "55:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "فَبِأَىِّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "The Most Gracious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "55:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْقُرْءَانَ",
          "answer": "عَلَّمَ",
          "options": [
            "يَٰمَعْشَرَ",
            "عَلَّمَ",
            "فَبِأَىِّ",
            "بِٱلنَّوَٰصِى"
          ],
          "translation": "He taught"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "عَلَّمَ _____",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "أَفْنَانٍ",
            "فِيهِنَّ",
            "تُخْسِرُوا۟",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "55:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰭ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "خَلَقَ _____",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "وَعَبْقَرِىٍّ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "55:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ ٱلْبَيَانَ",
          "answer": "عَلَّمَهُ",
          "options": [
            "عَلَّمَ",
            "عَلَّمَهُ",
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "He taught him"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "عَلَّمَهُ _____",
          "answer": "ٱلْبَيَانَ",
          "options": [
            "ٱلْبَيَانَ",
            "ءَالَآءِ",
            "يَلْتَقِيَانِ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "[the] speech"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "55:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ وَٱلْقَمَرُ بِحُسْبَانٍ",
          "answer": "ٱلشَّمْسُ",
          "options": [
            "فِى",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "ٱلشَّمْسُ"
          ],
          "translation": "The sun"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "ٱلشَّمْسُ _____ بِحُسْبَانٍ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرُ",
          "options": [
            "وَبَيْنَ",
            "رَبِّكُمَا",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "ٱلْإِحْسَٰنُ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "ٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ _____",
          "answer": "بِحُسْبَانٍ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "هَلْ",
            "إِسْتَبْرَقٍ",
            "بِحُسْبَانٍ"
          ],
          "translation": "by (precise) calculation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "55:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ وَٱلشَّجَرُ يَسْجُدَانِ",
          "answer": "وَٱلنَّجْمُ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "سَنَفْرُغُ",
            "وَٱلنَّجْمُ"
          ],
          "translation": "And the stars"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَٱلنَّجْمُ _____ يَسْجُدَانِ",
          "answer": "وَٱلشَّجَرُ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "وَٱلشَّجَرُ",
            "رَبِّكُمَا",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "and the trees"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَٱلنَّجْمُ وَٱلشَّجَرُ _____",
          "answer": "يَسْجُدَانِ",
          "options": [
            "يَسْجُدَانِ",
            "مِّن",
            "ﰟ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "both prostrate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "55:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ رَفَعَهَا وَوَضَعَ ٱلْمِيزَانَ",
          "answer": "وَٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "وَٱلسَّمَآءَ",
            "أَقْطَارِ",
            "ءَالَآءِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "And the heaven"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَٱلسَّمَآءَ _____ وَوَضَعَ ٱلْمِيزَانَ",
          "answer": "رَفَعَهَا",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "رَفَعَهَا",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "He raised it"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَٱلسَّمَآءَ رَفَعَهَا _____ ٱلْمِيزَانَ",
          "answer": "وَوَضَعَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "ﰢ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "وَوَضَعَ"
          ],
          "translation": "and He has set up"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَٱلسَّمَآءَ رَفَعَهَا وَوَضَعَ _____",
          "answer": "ٱلْمِيزَانَ",
          "options": [
            "مِنْهُمَا",
            "ٱلْمِيزَانَ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "the balance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "55:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ تَطْغَوْا۟ فِى ٱلْمِيزَانِ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "فَٰكِهَةٌ",
            "رَبِّكُمَا",
            "فَبِأَىِّ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "That not"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَلَّا _____ فِى ٱلْمِيزَانِ",
          "answer": "تَطْغَوْا۟",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "وَلَا",
            "تُخْسِرُوا۟",
            "تَطْغَوْا۟"
          ],
          "translation": "you may transgress"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَلَّا تَطْغَوْا۟ _____ ٱلْمِيزَانِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "ﰔ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أَلَّا تَطْغَوْا۟ فِى _____",
          "answer": "ٱلْمِيزَانِ",
          "options": [
            "ٱلْمِيزَانِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "وَنُحَاسٌ",
            "عَيْنَانِ"
          ],
          "translation": "the balance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "55:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ ٱلْوَزْنَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تُخْسِرُوا۟ ٱلْمِيزَانَ",
          "answer": "وَأَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "لَمْ",
            "إِسْتَبْرَقٍ",
            "رَبِّكَ",
            "وَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "And establish"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ _____ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تُخْسِرُوا۟ ٱلْمِيزَانَ",
          "answer": "ٱلْوَزْنَ",
          "options": [
            "ٱلْوَزْنَ",
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "the weight"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلْوَزْنَ _____ وَلَا تُخْسِرُوا۟ ٱلْمِيزَانَ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "in justice"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلْوَزْنَ بِٱلْقِسْطِ _____ تُخْسِرُوا۟ ٱلْمِيزَانَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "ﰔ",
            "وَلَا",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلْوَزْنَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا _____ ٱلْمِيزَانَ",
          "answer": "تُخْسِرُوا۟",
          "options": [
            "مُدْهَآمَّتَانِ",
            "ﰵ",
            "تُخْسِرُوا۟",
            "رَفَعَهَا"
          ],
          "translation": "make deficient"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَأَقِيمُوا۟ ٱلْوَزْنَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تُخْسِرُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْمِيزَانَ",
          "options": [
            "فِيهِمَا",
            "ٱلْمِيزَانَ",
            "ﰋ",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "the balance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "55:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ وَضَعَهَا لِلْأَنَامِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّجْمُ",
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "And the earth"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ _____ لِلْأَنَامِ",
          "answer": "وَضَعَهَا",
          "options": [
            "وَضَعَهَا",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "He laid it"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ وَضَعَهَا _____",
          "answer": "لِلْأَنَامِ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "فِيهِنَّ",
            "لِلْأَنَامِ",
            "فُرُشٍۭ"
          ],
          "translation": "for the creatures"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "55:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ فَٰكِهَةٌ وَٱلنَّخْلُ ذَاتُ ٱلْأَكْمَامِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﰢ",
            "ٱلْمُنشَـَٔاتُ",
            "فِيهَا",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "Therein"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "فِيهَا _____ وَٱلنَّخْلُ ذَاتُ ٱلْأَكْمَامِ",
          "answer": "فَٰكِهَةٌ",
          "options": [
            "فَٰكِهَةٌ",
            "كَٱلْفَخَّارِ",
            "ءَالَآءِ",
            "وَوَضَعَ"
          ],
          "translation": "(is) fruit"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "فِيهَا فَٰكِهَةٌ _____ ذَاتُ ٱلْأَكْمَامِ",
          "answer": "وَٱلنَّخْلُ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "ءَالَآءِ",
            "وَٱلنَّخْلُ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "and date-palms"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "فِيهَا فَٰكِهَةٌ وَٱلنَّخْلُ _____ ٱلْأَكْمَامِ",
          "answer": "ذَاتُ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱلْمَغْرِبَيْنِ",
            "دُونِهِمَا",
            "ذَاتُ"
          ],
          "translation": "having"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "فِيهَا فَٰكِهَةٌ وَٱلنَّخْلُ ذَاتُ _____",
          "answer": "ٱلْأَكْمَامِ",
          "options": [
            "ٱلْأَكْمَامِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰏ",
            "فَيُؤْخَذُ"
          ],
          "translation": "sheaths"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "55:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ ذُو ٱلْعَصْفِ وَٱلرَّيْحَانُ",
          "answer": "وَٱلْحَبُّ",
          "options": [
            "وَٱلْحَبُّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "وَلِمَنْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "And the grain"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَٱلْحَبُّ _____ ٱلْعَصْفِ وَٱلرَّيْحَانُ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ذُو",
            "مِنْهُمَا",
            "فِى",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "having"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَٱلْحَبُّ ذُو _____ وَٱلرَّيْحَانُ",
          "answer": "ٱلْعَصْفِ",
          "options": [
            "ٱلْعَصْفِ",
            "فَٰكِهَةٍ",
            "ﰃ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "husk"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَٱلْحَبُّ ذُو ٱلْعَصْفِ _____",
          "answer": "وَٱلرَّيْحَانُ",
          "options": [
            "وَٱلرَّيْحَانُ",
            "ﰬ",
            "رَبِّكَ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "and scented plants"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "55:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 40,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰨ",
            "فَبِأَىِّ",
            "تَطْغَوْا۟"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "وَٱلْمَرْجَانُ",
            "ٱلْجَلَٰلِ",
            "تُخْسِرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "رَبِّكُمَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "وَجْهُ",
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "55:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ مِن صَلْصَٰلٍ كَٱلْفَخَّارِ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "خَلَقَ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "خَلَقَ _____ مِن صَلْصَٰلٍ كَٱلْفَخَّارِ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "كَٱلدِّهَانِ",
            "ﰚ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ _____ صَلْصَٰلٍ كَٱلْفَخَّارِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "ءَالَآءِ",
            "مِن",
            "فِيهِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ مِن _____ كَٱلْفَخَّارِ",
          "answer": "صَلْصَٰلٍ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "فُرُشٍۭ",
            "صَلْصَٰلٍ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "clay"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "خَلَقَ ٱلْإِنسَٰنَ مِن صَلْصَٰلٍ _____",
          "answer": "كَٱلْفَخَّارِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﱇ",
            "كَٱلْفَخَّارِ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "like the pottery"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "55:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ ٱلْجَآنَّ مِن مَّارِجٍ مِّن نَّارٍ",
          "answer": "وَخَلَقَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "فَبِأَىِّ",
            "وَخَلَقَ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "And He created"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَخَلَقَ _____ مِن مَّارِجٍ مِّن نَّارٍ",
          "answer": "ٱلْجَآنَّ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "يَلْتَقِيَانِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ٱلْجَآنَّ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَخَلَقَ ٱلْجَآنَّ _____ مَّارِجٍ مِّن نَّارٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "جَآنٌّ",
            "مِن",
            "يُعْرَفُ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَخَلَقَ ٱلْجَآنَّ مِن _____ مِّن نَّارٍ",
          "answer": "مَّارِجٍ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "عَن",
            "مَّارِجٍ",
            "يُعْرَفُ"
          ],
          "translation": "a smokeless flame"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَخَلَقَ ٱلْجَآنَّ مِن مَّارِجٍ _____ نَّارٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "تَطْغَوْا۟",
            "فَبِأَىِّ",
            "كَأَنَّهُنَّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَخَلَقَ ٱلْجَآنَّ مِن مَّارِجٍ مِّن _____",
          "answer": "نَّارٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "نَّارٍ",
            "وَلَا",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "55:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "أَقْطَارِ",
            "ﰦ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ذَوَاتَآ",
            "أَلَّا",
            "ذَاتُ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "كَٱلْأَعْلَٰمِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱسْتَطَعْتُمْ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰢ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "55:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ ٱلْمَشْرِقَيْنِ وَرَبُّ ٱلْمَغْرِبَيْنِ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "جَآنٌّ",
            "ءَالَآءِ",
            "ذَاتُ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "رَبُّ _____ وَرَبُّ ٱلْمَغْرِبَيْنِ",
          "answer": "ٱلْمَشْرِقَيْنِ",
          "options": [
            "كَٱلدِّهَانِ",
            "ٱلْمَشْرِقَيْنِ",
            "ٱلْيَاقُوتُ",
            "وَٱلْإِكْرَامِ"
          ],
          "translation": "(of) the two Easts"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "رَبُّ ٱلْمَشْرِقَيْنِ _____ ٱلْمَغْرِبَيْنِ",
          "answer": "وَرَبُّ",
          "options": [
            "وَرَبُّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "and Lord"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "رَبُّ ٱلْمَشْرِقَيْنِ وَرَبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمَغْرِبَيْنِ",
          "options": [
            "وَرَبُّ",
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ٱلْمَغْرِبَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) the two Wests"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "55:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فِى",
            "كُلَّ",
            "ﰬ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "فُرُشٍۭ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ءَالَآءِ",
            "نَضَّاخَتَانِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "وَٱلنَّجْمُ",
            "رَبِّكُمَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "ﰆ",
            "ﰕ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "55:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ ٱلْبَحْرَيْنِ يَلْتَقِيَانِ",
          "answer": "مَرَجَ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "مَرَجَ",
            "لِلْأَنَامِ"
          ],
          "translation": "He released"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "مَرَجَ _____ يَلْتَقِيَانِ",
          "answer": "ٱلْبَحْرَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the two seas"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "مَرَجَ ٱلْبَحْرَيْنِ _____",
          "answer": "يَلْتَقِيَانِ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "يَلْتَقِيَانِ",
            "ٱلْمَغْرِبَيْنِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "meeting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "55:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ بَرْزَخٌ لَّا يَبْغِيَانِ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "رَبِّكُمَا",
            "نَضَّاخَتَانِ",
            "وَجَنَى"
          ],
          "translation": "Between both of them"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "بَيْنَهُمَا _____ لَّا يَبْغِيَانِ",
          "answer": "بَرْزَخٌ",
          "options": [
            "بَرْزَخٌ",
            "شُوَاظٌ",
            "ﰘ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "(is) a barrier"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "بَيْنَهُمَا بَرْزَخٌ _____ يَبْغِيَانِ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "جَنَّتَانِ",
            "لَّا",
            "ﰎ",
            "وَٱلْأَقْدَامِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "بَيْنَهُمَا بَرْزَخٌ لَّا _____",
          "answer": "يَبْغِيَانِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "يَبْغِيَانِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "they transgress"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "55:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "مُدْهَآمَّتَانِ",
            "ٱلَّتِى",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْجَلَٰلِ",
            "ﰻ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "أَلَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "55:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ مِنْهُمَا ٱللُّؤْلُؤُ وَٱلْمَرْجَانُ",
          "answer": "يَخْرُجُ",
          "options": [
            "عَن",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "يَخْرُجُ",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "Come forth"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "يَخْرُجُ _____ ٱللُّؤْلُؤُ وَٱلْمَرْجَانُ",
          "answer": "مِنْهُمَا",
          "options": [
            "جَآنٌّ",
            "ﰸ",
            "مِنْهُمَا",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "from both of them"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "يَخْرُجُ مِنْهُمَا _____ وَٱلْمَرْجَانُ",
          "answer": "ٱللُّؤْلُؤُ",
          "options": [
            "ٱللُّؤْلُؤُ",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "فَٰكِهَةٌ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "the pearl"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "يَخْرُجُ مِنْهُمَا ٱللُّؤْلُؤُ _____",
          "answer": "وَٱلْمَرْجَانُ",
          "options": [
            "وَٱلْمَرْجَانُ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "دَانٍ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "and the coral"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "55:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 82,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "ءَالَآءِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ٱسْمُ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "وَضَعَهَا",
            "ذَنۢبِهِۦٓ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰿ",
            "رَبِّكُمَا",
            "أَقْطَارِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "55:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 86,
          "question": "_____ ٱلْجَوَارِ ٱلْمُنشَـَٔاتُ فِى ٱلْبَحْرِ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "فَبِأَىِّ",
            "كُلِّ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "And for Him"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَلَهُ _____ ٱلْمُنشَـَٔاتُ فِى ٱلْبَحْرِ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "ٱلْجَوَارِ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْجَوَارِ",
            "ﰄ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(are) the ships"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَلَهُ ٱلْجَوَارِ _____ فِى ٱلْبَحْرِ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "ٱلْمُنشَـَٔاتُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَقْدَامِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "بَطَآئِنُهَا",
            "ٱلْمُنشَـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "elevated"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَلَهُ ٱلْجَوَارِ ٱلْمُنشَـَٔاتُ _____ ٱلْبَحْرِ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلْإِكْرَامِ",
            "ﰤ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَلَهُ ٱلْجَوَارِ ٱلْمُنشَـَٔاتُ فِى _____ كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ﰂ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَلَهُ ٱلْجَوَارِ ٱلْمُنشَـَٔاتُ فِى ٱلْبَحْرِ _____",
          "answer": "كَٱلْأَعْلَٰمِ",
          "options": [
            "كَٱلْأَعْلَٰمِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰅ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "like mountains"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "55:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "دُونِهِمَا",
            "أَلَّا",
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْبَيَانَ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "يَبْغِيَانِ",
            "جَنَّتَانِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "لَا",
            "رَبِّكُمَا",
            "جَآنٌّ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "يَطْمِثْهُنَّ",
            "عَلَيْهَا",
            "ﰷ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "55:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 96,
          "question": "_____ مَنْ عَلَيْهَا فَانٍ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "كُلُّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَفَعَهَا"
          ],
          "translation": "Everyone"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "كُلُّ _____ عَلَيْهَا فَانٍ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ﱁ",
            "وَلَهُ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "كُلُّ مَنْ _____ فَانٍ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "تَبَٰرَكَ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ءَانٍ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "(is) on it"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "كُلُّ مَنْ عَلَيْهَا _____",
          "answer": "فَانٍ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "وَٱلْإِكْرَامِ",
            "فَانٍ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "(will) perish"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "55:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 100,
          "question": "_____ وَجْهُ رَبِّكَ ذُو ٱلْجَلَٰلِ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "وَيَبْقَىٰ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "عَلَّمَ",
            "كَأَنَّهُنَّ",
            "وَيَبْقَىٰ"
          ],
          "translation": "But will remain"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَيَبْقَىٰ _____ رَبِّكَ ذُو ٱلْجَلَٰلِ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "وَجْهُ",
          "options": [
            "ذَنۢبِهِۦٓ",
            "فَبِأَىِّ",
            "وَجْهُ",
            "فِيهِمَا"
          ],
          "translation": "(the) Face"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَيَبْقَىٰ وَجْهُ _____ ذُو ٱلْجَلَٰلِ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "رَبِّكَ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَيَبْقَىٰ وَجْهُ رَبِّكَ _____ ٱلْجَلَٰلِ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ءَالَآءِ",
            "ذُو",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(the) Owner"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَيَبْقَىٰ وَجْهُ رَبِّكَ ذُو _____ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "ٱلْجَلَٰلِ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "ٱلْجَلَٰلِ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "(of) Majesty"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَيَبْقَىٰ وَجْهُ رَبِّكَ ذُو ٱلْجَلَٰلِ _____",
          "answer": "وَٱلْإِكْرَامِ",
          "options": [
            "وَٱلْإِكْرَامِ",
            "فِى",
            "ءَالَآءِ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "and Honor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "55:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 106,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "مِن",
            "يُعْرَفُ",
            "فَيُؤْخَذُ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "ﱋ",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰞ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "هُوَ",
            "مُدْهَآمَّتَانِ",
            "ٱلْمُنشَـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "55:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلَّ يَوْمٍ هُوَ فِى شَأْنٍ",
          "answer": "يَسْـَٔلُهُۥ",
          "options": [
            "وَلِمَنْ",
            "إِنسٌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَسْـَٔلُهُۥ"
          ],
          "translation": "Asks Him"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "يَسْـَٔلُهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلَّ يَوْمٍ هُوَ فِى شَأْنٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "فِيهِمَا",
            "مَن",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "يَسْـَٔلُهُۥ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلَّ يَوْمٍ هُوَ فِى شَأْنٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَمْ",
            "فِى",
            "جَنَّتَانِ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يَسْـَٔلُهُۥ مَن فِى _____ وَٱلْأَرْضِ كُلَّ يَوْمٍ هُوَ فِى شَأْنٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ﰚ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "يَسْـَٔلُهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ كُلَّ يَوْمٍ هُوَ فِى شَأْنٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "تَجْرِيَانِ",
            "وَجْهُ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "يَسْـَٔلُهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ يَوْمٍ هُوَ فِى شَأْنٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "كُلَّ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلشَّمْسُ"
          ],
          "translation": "Every"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "يَسْـَٔلُهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلَّ _____ هُوَ فِى شَأْنٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "حِسَانٌ",
            "يَوْمٍ",
            "ﱂ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "day"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يَسْـَٔلُهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلَّ يَوْمٍ _____ فِى شَأْنٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فَانٍ",
            "إِنسٌ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "يَسْـَٔلُهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلَّ يَوْمٍ هُوَ _____ شَأْنٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ٱلَّتِى",
            "فِى",
            "وَٱلْمَرْجَانُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "يَسْـَٔلُهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ كُلَّ يَوْمٍ هُوَ فِى _____",
          "answer": "شَأْنٍ",
          "options": [
            "شَأْنٍ",
            "ﱊ",
            "ءَالَآءِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "a matter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "55:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 120,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "مُدْهَآمَّتَانِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ءَالَآءِ",
            "وَرْدَةً"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "خَلَقَ",
            "دَانٍ",
            "جَآنٌّ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰗ",
            "تَطْغَوْا۟"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "55:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ لَكُمْ أَيُّهَ ٱلثَّقَلَانِ",
          "answer": "سَنَفْرُغُ",
          "options": [
            "مِنْهُمَا",
            "ٱلْمِيزَانِ",
            "وَيَبْقَىٰ",
            "سَنَفْرُغُ"
          ],
          "translation": "Soon We will attend"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "سَنَفْرُغُ _____ أَيُّهَ ٱلثَّقَلَانِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "مَن",
            "لَكُمْ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "سَنَفْرُغُ لَكُمْ _____ ٱلثَّقَلَانِ",
          "answer": "أَيُّهَ",
          "options": [
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "أَيُّهَ",
            "ٱلْمِيزَانَ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "سَنَفْرُغُ لَكُمْ أَيُّهَ _____",
          "answer": "ٱلثَّقَلَانِ",
          "options": [
            "ٱلثَّقَلَانِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "كَٱلْفَخَّارِ"
          ],
          "translation": "two classes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "55:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 128,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "فِيهِمَا",
            "ءَالَآءِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "تَجْرِيَانِ",
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "جَآنٌّ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "فَبِأَىِّ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "خَلَقَ",
            "ﰙ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "55:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 132,
          "question": "_____ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "يَٰمَعْشَرَ",
          "options": [
            "يَٰمَعْشَرَ",
            "عَلَىٰ",
            "فَلَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "O assembly"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ _____ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "بَطَآئِنُهَا",
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "(of) the jinn"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ _____ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "وَٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﱉ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "and the men"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ _____ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "وَٱلْإِكْرَامِ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "إِنِ",
            "ذَوَاتَآ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ _____ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "ٱسْتَطَعْتُمْ",
          "options": [
            "ٱسْتَطَعْتُمْ",
            "ﰋ",
            "ذُو",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "you are able"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ _____ تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰷ",
            "فَٱنفُذُوا۟",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن _____ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "تَنفُذُوا۟",
          "options": [
            "تَنفُذُوا۟",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "يَطْمِثْهُنَّ"
          ],
          "translation": "pass beyond"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ _____ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "عَن",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "أَقْطَارِ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَرَبُّ",
            "أَقْطَارِ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "(the) regions"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ _____ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَرَبُّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٱلْحَبُّ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰴ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "فَٱنفُذُوا۟",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "ﰿ",
            "فَٱنفُذُوا۟",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "then pass"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ _____ تَنفُذُونَ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "حِسَانٍ",
            "لَا",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا _____ إِلَّا بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "تَنفُذُونَ",
          "options": [
            "دَانٍ",
            "فَبِأَىِّ",
            "تَنفُذُونَ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "you (can) pass"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ _____ بِسُلْطَٰنٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰟ",
            "ﰝ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "يَٰمَعْشَرَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنِ ٱسْتَطَعْتُمْ أَن تَنفُذُوا۟ مِنْ أَقْطَارِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ فَٱنفُذُوا۟ لَا تَنفُذُونَ إِلَّا _____",
          "answer": "بِسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "لِلْأَنَامِ",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "by authority"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "55:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 148,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "شَأْنٍ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "لِلْأَنَامِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰦ",
            "ءَالَآءِ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "عَلَّمَ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "55:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 152,
          "question": "_____ عَلَيْكُمَا شُوَاظٌ مِّن نَّارٍ وَنُحَاسٌ فَلَا تَنتَصِرَانِ",
          "answer": "يُرْسَلُ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
            "يُرْسَلُ"
          ],
          "translation": "Will be sent"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "يُرْسَلُ _____ شُوَاظٌ مِّن نَّارٍ وَنُحَاسٌ فَلَا تَنتَصِرَانِ",
          "answer": "عَلَيْكُمَا",
          "options": [
            "عَلَيْكُمَا",
            "يَلْتَقِيَانِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "against both of you"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "يُرْسَلُ عَلَيْكُمَا _____ مِّن نَّارٍ وَنُحَاسٌ فَلَا تَنتَصِرَانِ",
          "answer": "شُوَاظٌ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "لَكُمْ",
            "وَٱلْمَرْجَانُ",
            "شُوَاظٌ"
          ],
          "translation": "a flame"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "يُرْسَلُ عَلَيْكُمَا شُوَاظٌ _____ نَّارٍ وَنُحَاسٌ فَلَا تَنتَصِرَانِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "أَن",
            "وَيَبْقَىٰ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "يُرْسَلُ عَلَيْكُمَا شُوَاظٌ مِّن _____ وَنُحَاسٌ فَلَا تَنتَصِرَانِ",
          "answer": "نَّارٍ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "نَّارٍ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "بَطَآئِنُهَا"
          ],
          "translation": "fire"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "يُرْسَلُ عَلَيْكُمَا شُوَاظٌ مِّن نَّارٍ _____ فَلَا تَنتَصِرَانِ",
          "answer": "وَنُحَاسٌ",
          "options": [
            "وَنُحَاسٌ",
            "رَبِّكَ",
            "ءَالَآءِ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "and smoke"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "يُرْسَلُ عَلَيْكُمَا شُوَاظٌ مِّن نَّارٍ وَنُحَاسٌ _____ تَنتَصِرَانِ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
            "ءَالَآءِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "يُرْسَلُ عَلَيْكُمَا شُوَاظٌ مِّن نَّارٍ وَنُحَاسٌ فَلَا _____",
          "answer": "تَنتَصِرَانِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "تُخْسِرُوا۟",
            "ﰒ",
            "تَنتَصِرَانِ"
          ],
          "translation": "you will (be able to) defend yourselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "55:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 160,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "كَٱلدِّهَانِ",
            "ﰌ",
            "ءَالَآءِ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلنَّجْمُ",
            "لَمْ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "ٱلْإِحْسَٰنِ",
            "ﰍ",
            "ﰵ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "55:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ ٱنشَقَّتِ ٱلسَّمَآءُ فَكَانَتْ وَرْدَةً كَٱلدِّهَانِ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "مَنْ",
            "فِى",
            "فَإِذَا",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلسَّمَآءُ فَكَانَتْ وَرْدَةً كَٱلدِّهَانِ",
          "answer": "ٱنشَقَّتِ",
          "options": [
            "ذَنۢبِهِۦٓ",
            "وَرْدَةً",
            "ﰲ",
            "ٱنشَقَّتِ"
          ],
          "translation": "is split"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "فَإِذَا ٱنشَقَّتِ _____ فَكَانَتْ وَرْدَةً كَٱلدِّهَانِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ﰙ",
            "فَبِأَىِّ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "فَإِذَا ٱنشَقَّتِ ٱلسَّمَآءُ _____ وَرْدَةً كَٱلدِّهَانِ",
          "answer": "فَكَانَتْ",
          "options": [
            "فَكَانَتْ",
            "مَّقْصُورَٰتٌ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "جَآنٌّ"
          ],
          "translation": "and it becomes"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "فَإِذَا ٱنشَقَّتِ ٱلسَّمَآءُ فَكَانَتْ _____ كَٱلدِّهَانِ",
          "answer": "وَرْدَةً",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَرْدَةً",
            "ﰎ",
            "حِسَانٌ"
          ],
          "translation": "rose-colored"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "فَإِذَا ٱنشَقَّتِ ٱلسَّمَآءُ فَكَانَتْ وَرْدَةً _____",
          "answer": "كَٱلدِّهَانِ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "كَٱلدِّهَانِ",
            "ﰟ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "like murky oil"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "55:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 170,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "قَبْلَهُمْ",
            "فَبِأَىِّ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰫ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "كَٱلْفَخَّارِ",
            "وَبَيْنَ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "ﱂ",
            "ﰺ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "55:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 174,
          "question": "_____ لَّا يُسْـَٔلُ عَن ذَنۢبِهِۦٓ إِنسٌ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "فَيَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "جَآنٌّ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "فَبِأَىِّ",
            "فَيَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "Then (on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ _____ يُسْـَٔلُ عَن ذَنۢبِهِۦٓ إِنسٌ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "مَقَامَ",
            "فِى",
            "لَّا",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا _____ عَن ذَنۢبِهِۦٓ إِنسٌ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "يُسْـَٔلُ",
          "options": [
            "يُسْـَٔلُ",
            "ﰆ",
            "فِى",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "will be asked"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يُسْـَٔلُ _____ ذَنۢبِهِۦٓ إِنسٌ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ﰆ",
            "إِنسٌ",
            "وَجَنَى",
            "عَن"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يُسْـَٔلُ عَن _____ إِنسٌ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "ذَنۢبِهِۦٓ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "رَبِّكُمَا",
            "نَضَّاخَتَانِ",
            "ذَنۢبِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "his sin"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يُسْـَٔلُ عَن ذَنۢبِهِۦٓ _____ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "إِنسٌ",
          "options": [
            "ٱلْمَشْرِقَيْنِ",
            "ءَالَآءِ",
            "إِنسٌ",
            "بِٱلنَّوَٰصِى"
          ],
          "translation": "any man"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يُسْـَٔلُ عَن ذَنۢبِهِۦٓ إِنسٌ _____ جَآنٌّ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَيَوْمَئِذٍ لَّا يُسْـَٔلُ عَن ذَنۢبِهِۦٓ إِنسٌ وَلَا _____",
          "answer": "جَآنٌّ",
          "options": [
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "جَآنٌّ",
            "ءَالَآءِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "any jinn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "55:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 182,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "مُدْهَآمَّتَانِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ٱلْبَيَانَ",
            "ءَالَآءِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ﰜ",
            "رَبِّكُمَا",
            "أَفْنَانٍ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ﱊ",
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "55:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 186,
          "question": "_____ ٱلْمُجْرِمُونَ بِسِيمَٰهُمْ فَيُؤْخَذُ بِٱلنَّوَٰصِى وَٱلْأَقْدَامِ",
          "answer": "يُعْرَفُ",
          "options": [
            "خُضْرٍ",
            "يُعْرَفُ",
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "Will be known"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "يُعْرَفُ _____ بِسِيمَٰهُمْ فَيُؤْخَذُ بِٱلنَّوَٰصِى وَٱلْأَقْدَامِ",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "ٱلْأَكْمَامِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "يُعْرَفُ ٱلْمُجْرِمُونَ _____ فَيُؤْخَذُ بِٱلنَّوَٰصِى وَٱلْأَقْدَامِ",
          "answer": "بِسِيمَٰهُمْ",
          "options": [
            "قَبْلَهُمْ",
            "يَخْرُجُ",
            "بِسِيمَٰهُمْ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "by their marks"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "يُعْرَفُ ٱلْمُجْرِمُونَ بِسِيمَٰهُمْ _____ بِٱلنَّوَٰصِى وَٱلْأَقْدَامِ",
          "answer": "فَيُؤْخَذُ",
          "options": [
            "ءَانٍ",
            "فَيُؤْخَذُ",
            "ٱلطَّرْفِ",
            "تُخْسِرُوا۟"
          ],
          "translation": "and will be seized"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "يُعْرَفُ ٱلْمُجْرِمُونَ بِسِيمَٰهُمْ فَيُؤْخَذُ _____ وَٱلْأَقْدَامِ",
          "answer": "بِٱلنَّوَٰصِى",
          "options": [
            "إِنسٌ",
            "هُوَ",
            "بِٱلنَّوَٰصِى",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "by the forelocks"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "يُعْرَفُ ٱلْمُجْرِمُونَ بِسِيمَٰهُمْ فَيُؤْخَذُ بِٱلنَّوَٰصِى _____",
          "answer": "وَٱلْأَقْدَامِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَقْدَامِ",
            "عَلَيْكُمَا",
            "ﰗ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "and the feet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "55:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 192,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "ﰠ",
            "فِى",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "عَيْنَانِ",
            "ﱉ",
            "وَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "وَمِن",
            "مِن",
            "لِلْأَنَامِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْإِحْسَٰنِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "55:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 196,
          "question": "_____ جَهَنَّمُ ٱلَّتِى يُكَذِّبُ بِهَا ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "فَانٍ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "أَيُّهَ",
            "ٱلْبَيَانَ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "هَٰذِهِۦ _____ ٱلَّتِى يُكَذِّبُ بِهَا ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "جَهَنَّمُ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "وَٱلْإِكْرَامِ"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "هَٰذِهِۦ جَهَنَّمُ _____ يُكَذِّبُ بِهَا ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "ﰺ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْمَشْرِقَيْنِ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "هَٰذِهِۦ جَهَنَّمُ ٱلَّتِى _____ بِهَا ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "يُكَذِّبُ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُ",
            "ﱂ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "هَٰذِهِۦ جَهَنَّمُ ٱلَّتِى يُكَذِّبُ _____ ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ٱلْخِيَامِ",
            "رَبِّكَ",
            "بِهَا",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "[of it]"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "هَٰذِهِۦ جَهَنَّمُ ٱلَّتِى يُكَذِّبُ بِهَا _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "خَيْرَٰتٌ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "55:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 202,
          "question": "_____ بَيْنَهَا وَبَيْنَ حَمِيمٍ ءَانٍ",
          "answer": "يَطُوفُونَ",
          "options": [
            "يَطُوفُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْعَصْفِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "They will go around"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "يَطُوفُونَ _____ وَبَيْنَ حَمِيمٍ ءَانٍ",
          "answer": "بَيْنَهَا",
          "options": [
            "دُونِهِمَا",
            "بَيْنَهَا",
            "فَكَانَتْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "between it"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "يَطُوفُونَ بَيْنَهَا _____ حَمِيمٍ ءَانٍ",
          "answer": "وَبَيْنَ",
          "options": [
            "وَبَيْنَ",
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "and between"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "يَطُوفُونَ بَيْنَهَا وَبَيْنَ _____ ءَانٍ",
          "answer": "حَمِيمٍ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﱆ",
            "حَمِيمٍ",
            "ٱلْمَشْرِقَيْنِ"
          ],
          "translation": "scalding water"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "يَطُوفُونَ بَيْنَهَا وَبَيْنَ حَمِيمٍ _____",
          "answer": "ءَانٍ",
          "options": [
            "ءَانٍ",
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "heated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "55:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "ﰁ",
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ﰃ",
            "ءَالَآءِ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "بَرْزَخٌ",
            "فَبِأَىِّ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰇ",
            "رَبِّكُمَا",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "55:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 211,
          "question": "_____ خَافَ مَقَامَ رَبِّهِۦ جَنَّتَانِ",
          "answer": "وَلِمَنْ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "فَٱنفُذُوا۟",
            "وَلِمَنْ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "But for (him) who"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَلِمَنْ _____ مَقَامَ رَبِّهِۦ جَنَّتَانِ",
          "answer": "خَافَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِسْتَبْرَقٍ",
            "ءَالَآءِ",
            "خَافَ"
          ],
          "translation": "fears"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَلِمَنْ خَافَ _____ رَبِّهِۦ جَنَّتَانِ",
          "answer": "مَقَامَ",
          "options": [
            "مَقَامَ",
            "فِيهِنَّ",
            "ٱلطَّرْفِ",
            "بِسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "(the) standing"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَلِمَنْ خَافَ مَقَامَ _____ جَنَّتَانِ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "وَٱلْمَرْجَانُ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "(before) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَلِمَنْ خَافَ مَقَامَ رَبِّهِۦ _____",
          "answer": "جَنَّتَانِ",
          "options": [
            "جَنَّتَانِ",
            "أَلَّا",
            "ﰭ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(are) two gardens"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "55:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 216,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ٱلْعَصْفِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْإِحْسَٰنِ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "فِيهِمَا"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ﰕ",
            "لَّا",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "كَٱلْفَخَّارِ",
            "أَلَّا",
            "ءَالَآءِ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "55:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 220,
          "question": "_____ أَفْنَانٍ",
          "answer": "ذَوَاتَآ",
          "options": [
            "ذَوَاتَآ",
            "وَٱلسَّمَآءَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "Having"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "ذَوَاتَآ _____",
          "answer": "أَفْنَانٍ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "فِيهِمَا",
            "ءَالَآءِ",
            "أَفْنَانٍ"
          ],
          "translation": "branches"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "55:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 222,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "كَٱلدِّهَانِ",
            "ءَالَآءِ",
            "تَطْغَوْا۟",
            "ءَانٍ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ﱁ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰱ",
            "خُضْرٍ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "بَيْنَهَا",
            "ﰿ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "55:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 226,
          "question": "_____ عَيْنَانِ تَجْرِيَانِ",
          "answer": "فِيهِمَا",
          "options": [
            "مَن",
            "فِيهِمَا",
            "عَلَيْكُمَا",
            "ٱلشَّمْسُ"
          ],
          "translation": "In both of them"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "فِيهِمَا _____ تَجْرِيَانِ",
          "answer": "عَيْنَانِ",
          "options": [
            "عَيْنَانِ",
            "فَيُؤْخَذُ",
            "رَبِّكُمَا",
            "عَلَّمَ"
          ],
          "translation": "(are) two springs"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "فِيهِمَا عَيْنَانِ _____",
          "answer": "تَجْرِيَانِ",
          "options": [
            "ٱلْبَيَانَ",
            "تَجْرِيَانِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "flowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "55:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 229,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "وَخَلَقَ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ٱللُّؤْلُؤُ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰅ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰑ",
            "وَٱلْمَرْجَانُ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "55:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 233,
          "question": "_____ مِن كُلِّ فَٰكِهَةٍ زَوْجَانِ",
          "answer": "فِيهِمَا",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "فِيهِمَا",
            "فَبِأَىِّ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "In both of them"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "فِيهِمَا _____ كُلِّ فَٰكِهَةٍ زَوْجَانِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِلْأَنَامِ",
            "مِن",
            "وَلَا",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "فِيهِمَا مِن _____ فَٰكِهَةٍ زَوْجَانِ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "وَلِمَنْ",
            "ﰚ",
            "كُلِّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) every"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "فِيهِمَا مِن كُلِّ _____ زَوْجَانِ",
          "answer": "فَٰكِهَةٍ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "وَٱلنَّجْمُ",
            "رَبِّكَ",
            "فَٰكِهَةٍ"
          ],
          "translation": "fruits"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فِيهِمَا مِن كُلِّ فَٰكِهَةٍ _____",
          "answer": "زَوْجَانِ",
          "options": [
            "ٱسْتَطَعْتُمْ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "كَٱلدِّهَانِ",
            "زَوْجَانِ"
          ],
          "translation": "(in) pairs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "55:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 238,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "ﰂ",
            "إِنسٌ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَخَلَقَ",
            "ءَالَآءِ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰁ",
            "لَمْ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "وَنُحَاسٌ",
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "55:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 242,
          "question": "_____ عَلَىٰ فُرُشٍۭ بَطَآئِنُهَا مِنْ إِسْتَبْرَقٍ وَجَنَى ٱلْجَنَّتَيْنِ دَانٍ",
          "answer": "مُتَّكِـِٔينَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَقْدَامِ",
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "ﰸ",
            "عَيْنَانِ"
          ],
          "translation": "Reclining"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ _____ فُرُشٍۭ بَطَآئِنُهَا مِنْ إِسْتَبْرَقٍ وَجَنَى ٱلْجَنَّتَيْنِ دَانٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ _____ بَطَآئِنُهَا مِنْ إِسْتَبْرَقٍ وَجَنَى ٱلْجَنَّتَيْنِ دَانٍ",
          "answer": "فُرُشٍۭ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "فُرُشٍۭ",
            "ﱅ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "couches"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ فُرُشٍۭ _____ مِنْ إِسْتَبْرَقٍ وَجَنَى ٱلْجَنَّتَيْنِ دَانٍ",
          "answer": "بَطَآئِنُهَا",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْإِحْسَٰنِ",
            "بَطَآئِنُهَا",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "(whose) inner linings"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ فُرُشٍۭ بَطَآئِنُهَا _____ إِسْتَبْرَقٍ وَجَنَى ٱلْجَنَّتَيْنِ دَانٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "خُضْرٍ",
            "ٱلْجَآنَّ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ فُرُشٍۭ بَطَآئِنُهَا مِنْ _____ وَجَنَى ٱلْجَنَّتَيْنِ دَانٍ",
          "answer": "إِسْتَبْرَقٍ",
          "options": [
            "صَلْصَٰلٍ",
            "فَبِأَىِّ",
            "إِسْتَبْرَقٍ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "brocade"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ فُرُشٍۭ بَطَآئِنُهَا مِنْ إِسْتَبْرَقٍ _____ ٱلْجَنَّتَيْنِ دَانٍ",
          "answer": "وَجَنَى",
          "options": [
            "قَبْلَهُمْ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
            "وَجَنَى"
          ],
          "translation": "and (the) fruit"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ فُرُشٍۭ بَطَآئِنُهَا مِنْ إِسْتَبْرَقٍ وَجَنَى _____ دَانٍ",
          "answer": "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) both the gardens"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ فُرُشٍۭ بَطَآئِنُهَا مِنْ إِسْتَبْرَقٍ وَجَنَى ٱلْجَنَّتَيْنِ _____",
          "answer": "دَانٍ",
          "options": [
            "تَنفُذُوا۟",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "نَضَّاخَتَانِ",
            "دَانٍ"
          ],
          "translation": "(is) near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "55:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 251,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "يُرْسَلُ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ﰪ",
            "رَبِّكُمَا",
            "رَبِّكَ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "55:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 255,
          "question": "_____ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ لَمْ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ قَبْلَهُمْ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "فِيهِنَّ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "فِيهِنَّ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "In them"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "فِيهِنَّ _____ ٱلطَّرْفِ لَمْ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ قَبْلَهُمْ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "قَٰصِرَٰتُ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "جَهَنَّمُ",
            "جَآنٌّ"
          ],
          "translation": "(will be) companions of modest gaze"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "فِيهِنَّ قَٰصِرَٰتُ _____ لَمْ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ قَبْلَهُمْ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "ٱلطَّرْفِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "يَطْمِثْهُنَّ",
            "ٱلْخِيَامِ",
            "ٱلطَّرْفِ"
          ],
          "translation": "(will be) companions of modest gaze"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "فِيهِنَّ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ _____ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ قَبْلَهُمْ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ءَالَآءِ",
            "لَمْ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فِيهِنَّ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ لَمْ _____ إِنسٌ قَبْلَهُمْ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "يَطْمِثْهُنَّ",
          "options": [
            "يَطْمِثْهُنَّ",
            "أَن",
            "ٱسْمُ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "has touched them"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "فِيهِنَّ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ لَمْ يَطْمِثْهُنَّ _____ قَبْلَهُمْ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "إِنسٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِنسٌ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "any man"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "فِيهِنَّ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ لَمْ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ _____ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "قَبْلَهُمْ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "كَٱلْفَخَّارِ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "شَأْنٍ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "فِيهِنَّ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ لَمْ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ قَبْلَهُمْ _____ جَآنٌّ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَرْدَةً",
            "رَبِّهِۦ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "فِيهِنَّ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ لَمْ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ قَبْلَهُمْ وَلَا _____",
          "answer": "جَآنٌّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "ﰬ",
            "جَآنٌّ"
          ],
          "translation": "any jinn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "55:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 264,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "تَنتَصِرَانِ",
            "لَكُمْ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "وَٱلْأَقْدَامِ",
            "ءَالَآءِ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "مِن",
            "ءَالَآءِ",
            "إِسْتَبْرَقٍ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "فِى",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﱄ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "55:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 268,
          "question": "_____ ٱلْيَاقُوتُ وَٱلْمَرْجَانُ",
          "answer": "كَأَنَّهُنَّ",
          "options": [
            "وَضَعَهَا",
            "كَأَنَّهُنَّ",
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْمُنشَـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "As if they were"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "كَأَنَّهُنَّ _____ وَٱلْمَرْجَانُ",
          "answer": "ٱلْيَاقُوتُ",
          "options": [
            "وَٱلْإِكْرَامِ",
            "ٱلْيَاقُوتُ",
            "ﰜ",
            "وَٱلْحَبُّ"
          ],
          "translation": "rubies"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "كَأَنَّهُنَّ ٱلْيَاقُوتُ _____",
          "answer": "وَٱلْمَرْجَانُ",
          "options": [
            "وَٱلْمَرْجَانُ",
            "ﰢ",
            "رَبِّكُمَا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "and coral"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "55:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 271,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "خَيْرَٰتٌ",
            "فَبِأَىِّ",
            "رَبِّكُمَا",
            "إِنسٌ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "فَبِأَىِّ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "مَّارِجٍ",
            "يُكَذِّبُ",
            "وَلِمَنْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "يَوْمٍ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "55:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 275,
          "question": "_____ جَزَآءُ ٱلْإِحْسَٰنِ إِلَّا ٱلْإِحْسَٰنُ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنسِ",
            "حِسَانٍ",
            "هَلْ",
            "إِسْتَبْرَقٍ"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "هَلْ _____ ٱلْإِحْسَٰنِ إِلَّا ٱلْإِحْسَٰنُ",
          "answer": "جَزَآءُ",
          "options": [
            "جَزَآءُ",
            "فِى",
            "ﰕ",
            "بِٱلنَّوَٰصِى"
          ],
          "translation": "(the) reward"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "هَلْ جَزَآءُ _____ إِلَّا ٱلْإِحْسَٰنُ",
          "answer": "ٱلْإِحْسَٰنِ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "ٱلْإِحْسَٰنِ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "for the good"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "هَلْ جَزَآءُ ٱلْإِحْسَٰنِ _____ ٱلْإِحْسَٰنُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰪ",
            "رَبِّكُمَا",
            "فِيهِنَّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "هَلْ جَزَآءُ ٱلْإِحْسَٰنِ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱلْإِحْسَٰنُ",
          "options": [
            "بِحُسْبَانٍ",
            "ٱلْمِيزَانَ",
            "ﰜ",
            "ٱلْإِحْسَٰنُ"
          ],
          "translation": "good"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "55:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 280,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "فِيهِمَا",
            "ﰋ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰃ",
            "ﰠ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "ﰺ",
            "بَطَآئِنُهَا",
            "تُكَذِّبَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "55:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 284,
          "question": "_____ دُونِهِمَا جَنَّتَانِ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "ٱلْخِيَامِ",
            "وَمِن",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "Besides these two"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَمِن _____ جَنَّتَانِ",
          "answer": "دُونِهِمَا",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "دُونِهِمَا",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "Besides these two"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَمِن دُونِهِمَا _____",
          "answer": "جَنَّتَانِ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "جَنَّتَانِ",
            "تَطْغَوْا۟",
            "كَٱلْفَخَّارِ"
          ],
          "translation": "(are) two gardens"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "55:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 287,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ٱلْجَوَارِ",
            "مِنْ",
            "ﰢ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْبَيَانَ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "ءَالَآءِ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "بِسِيمَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "كَأَنَّهُنَّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "يَسْجُدَانِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "55:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 291,
          "question": "_____",
          "answer": "مُدْهَآمَّتَانِ",
          "options": [
            "ٱلْمِيزَانَ",
            "مُدْهَآمَّتَانِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "Dark green"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "55:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 292,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "تَنفُذُونَ",
            "ﰉ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "شَأْنٍ",
            "وَرْدَةً",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَجْهُ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "55:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 296,
          "question": "_____ عَيْنَانِ نَضَّاخَتَانِ",
          "answer": "فِيهِمَا",
          "options": [
            "فِيهِمَا",
            "وَٱلنَّجْمُ",
            "ءَالَآءِ",
            "وَٱلشَّجَرُ"
          ],
          "translation": "In both of them"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "فِيهِمَا _____ نَضَّاخَتَانِ",
          "answer": "عَيْنَانِ",
          "options": [
            "فَيُؤْخَذُ",
            "حِسَانٌ",
            "فَيَوْمَئِذٍ",
            "عَيْنَانِ"
          ],
          "translation": "(are) two springs"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "فِيهِمَا عَيْنَانِ _____",
          "answer": "نَضَّاخَتَانِ",
          "options": [
            "إِنسٌ",
            "ﱀ",
            "فَبِأَىِّ",
            "نَضَّاخَتَانِ"
          ],
          "translation": "gushing forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "55:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 299,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "رَبِّكُمَا",
            "ٱلْعَصْفِ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "مُدْهَآمَّتَانِ",
            "فَانٍ",
            "كُلُّ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "سَنَفْرُغُ",
            "رَبِّكُمَا",
            "فَبِأَىِّ",
            "يُعْرَفُ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "جَزَآءُ",
            "ﰱ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "55:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 303,
          "question": "_____ فَٰكِهَةٌ وَنَخْلٌ وَرُمَّانٌ",
          "answer": "فِيهِمَا",
          "options": [
            "ٱلْيَاقُوتُ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰃ",
            "فِيهِمَا"
          ],
          "translation": "In both of them"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "فِيهِمَا _____ وَنَخْلٌ وَرُمَّانٌ",
          "answer": "فَٰكِهَةٌ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰓ",
            "فِيهِنَّ",
            "فَٰكِهَةٌ"
          ],
          "translation": "(are) fruits"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "فِيهِمَا فَٰكِهَةٌ _____ وَرُمَّانٌ",
          "answer": "وَنَخْلٌ",
          "options": [
            "وَنَخْلٌ",
            "ءَالَآءِ",
            "فِيهِمَا",
            "وَٱلرَّيْحَانُ"
          ],
          "translation": "and date-palms"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "فِيهِمَا فَٰكِهَةٌ وَنَخْلٌ _____",
          "answer": "وَرُمَّانٌ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَرُمَّانٌ",
            "ﰱ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "and pomegranates"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "55:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "فَبِأَىِّ",
            "تَجْرِيَانِ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "مِنْ",
            "ٱسْتَطَعْتُمْ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "فَبِأَىِّ",
            "وَلَهُ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "مَرَجَ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "55:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 311,
          "question": "_____ خَيْرَٰتٌ حِسَانٌ",
          "answer": "فِيهِنَّ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلْجَلَٰلِ",
            "وَٱلشَّجَرُ",
            "فِيهِنَّ"
          ],
          "translation": "In them"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "فِيهِنَّ _____ حِسَانٌ",
          "answer": "خَيْرَٰتٌ",
          "options": [
            "حَمِيمٍ",
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْمِيزَانَ",
            "خَيْرَٰتٌ"
          ],
          "translation": "(are) good"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "فِيهِنَّ خَيْرَٰتٌ _____",
          "answer": "حِسَانٌ",
          "options": [
            "حِسَانٌ",
            "وَٱلْإِنسِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "and beautiful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "55:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 314,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "فَبِأَىِّ",
            "كُلِّ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْبَيَانَ",
            "فَيَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ﱃ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ﰅ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰙ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "55:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 318,
          "question": "_____ مَّقْصُورَٰتٌ فِى ٱلْخِيَامِ",
          "answer": "حُورٌ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "حُورٌ",
            "زَوْجَانِ",
            "كَٱلْفَخَّارِ"
          ],
          "translation": "Fair ones"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "حُورٌ _____ فِى ٱلْخِيَامِ",
          "answer": "مَّقْصُورَٰتٌ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْمَشْرِقَيْنِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "مَّقْصُورَٰتٌ"
          ],
          "translation": "restrained"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "حُورٌ مَّقْصُورَٰتٌ _____ ٱلْخِيَامِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْجَآنَّ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "فِى",
            "وَوَضَعَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "حُورٌ مَّقْصُورَٰتٌ فِى _____",
          "answer": "ٱلْخِيَامِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "كَٱلْفَخَّارِ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "ٱلْخِيَامِ"
          ],
          "translation": "the pavilions"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "55:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 322,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ءَالَآءِ",
            "وَرَبُّ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "ﰛ",
            "ﰈ",
            "رَبِّكُمَا"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "حِسَانٌ",
            "وَيَبْقَىٰ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "وَوَضَعَ",
            "ﰣ",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "55:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 326,
          "question": "_____ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ قَبْلَهُمْ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "فَبِأَىِّ",
            "لَمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "لَمْ _____ إِنسٌ قَبْلَهُمْ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "يَطْمِثْهُنَّ",
          "options": [
            "يَطْمِثْهُنَّ",
            "أَن",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ءَالَآءِ"
          ],
          "translation": "has touched them"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "لَمْ يَطْمِثْهُنَّ _____ قَبْلَهُمْ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "إِنسٌ",
          "options": [
            "عَن",
            "إِنسٌ",
            "ﰛ",
            "وَٱلنَّجْمُ"
          ],
          "translation": "any man"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "لَمْ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ _____ وَلَا جَآنٌّ",
          "answer": "قَبْلَهُمْ",
          "options": [
            "وَنُحَاسٌ",
            "كُلُّ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "لَمْ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ قَبْلَهُمْ _____ جَآنٌّ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ذَاتُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰦ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "لَمْ يَطْمِثْهُنَّ إِنسٌ قَبْلَهُمْ وَلَا _____",
          "answer": "جَآنٌّ",
          "options": [
            "ٱلْخِيَامِ",
            "جَآنٌّ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "any jinn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "55:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 332,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "تَطْغَوْا۟",
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "نَّارٍ",
            "مَّارِجٍ",
            "ءَالَآءِ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "جَزَآءُ",
            "وَٱلْإِكْرَامِ",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ٱلْإِحْسَٰنُ",
            "وَنَخْلٌ",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "55:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 336,
          "question": "_____ عَلَىٰ رَفْرَفٍ خُضْرٍ وَعَبْقَرِىٍّ حِسَانٍ",
          "answer": "مُتَّكِـِٔينَ",
          "options": [
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "كُلَّ",
            "ذَاتُ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "Reclining"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ _____ رَفْرَفٍ خُضْرٍ وَعَبْقَرِىٍّ حِسَانٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ﰤ",
            "عَلَىٰ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ _____ خُضْرٍ وَعَبْقَرِىٍّ حِسَانٍ",
          "answer": "رَفْرَفٍ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْمِيزَانَ",
            "رَفْرَفٍ",
            "ٱلْإِحْسَٰنِ"
          ],
          "translation": "cushions"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ رَفْرَفٍ _____ وَعَبْقَرِىٍّ حِسَانٍ",
          "answer": "خُضْرٍ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "ٱلْجَوَارِ",
            "ﱋ",
            "خُضْرٍ"
          ],
          "translation": "green"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ رَفْرَفٍ خُضْرٍ _____ حِسَانٍ",
          "answer": "وَعَبْقَرِىٍّ",
          "options": [
            "وَخَلَقَ",
            "وَعَبْقَرِىٍّ",
            "مَّارِجٍ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "and carpets"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ عَلَىٰ رَفْرَفٍ خُضْرٍ وَعَبْقَرِىٍّ _____",
          "answer": "حِسَانٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُنشَـَٔاتُ",
            "حِسَانٍ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "beautiful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "55:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 342,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَبِأَىِّ",
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "So which"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكُمَا تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "ءَالَآءِ",
            "ذَاتُ",
            "ٱلْخِيَامِ"
          ],
          "translation": "(of the) favors"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تُكَذِّبَانِ",
          "answer": "رَبِّكُمَا",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "لِلْأَنَامِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ٱلْجَآنَّ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكُمَا _____",
          "answer": "تُكَذِّبَانِ",
          "options": [
            "سَنَفْرُغُ",
            "رَفَعَهَا",
            "تُكَذِّبَانِ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "will you both deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "55:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 346,
          "question": "_____ ٱسْمُ رَبِّكَ ذِى ٱلْجَلَٰلِ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "تَبَٰرَكَ",
          "options": [
            "فَيُؤْخَذُ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "تَبَٰرَكَ",
            "ذَوَاتَآ"
          ],
          "translation": "Blessed is"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "تَبَٰرَكَ _____ رَبِّكَ ذِى ٱلْجَلَٰلِ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "ٱسْمُ",
          "options": [
            "ٱسْمُ",
            "لَمْ",
            "ٱلْجَلَٰلِ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱسْمُ _____ ذِى ٱلْجَلَٰلِ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكُمَا",
            "وَٱلنَّخْلُ",
            "رَبِّكَ",
            "وَجْهُ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱسْمُ رَبِّكَ _____ ٱلْجَلَٰلِ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "وَعَبْقَرِىٍّ",
            "ذِى",
            "فِيهِمَا",
            "نَضَّاخَتَانِ"
          ],
          "translation": "Owner"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱسْمُ رَبِّكَ ذِى _____ وَٱلْإِكْرَامِ",
          "answer": "ٱلْجَلَٰلِ",
          "options": [
            "ءَالَآءِ",
            "ٱلْجَلَٰلِ",
            "رَبِّكُمَا",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "(of) Majesty"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "تَبَٰرَكَ ٱسْمُ رَبِّكَ ذِى ٱلْجَلَٰلِ _____",
          "answer": "وَٱلْإِكْرَامِ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "وَٱلْإِكْرَامِ",
            "لَمْ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "and Honor"
        }
      ]
    }
  ]
}